[大撚鑊] 3M 數十年前已知 防黏底鍋塗層對人體有害

3M 數十年前已知 防黏底鍋塗層對人體有害
蘇逸

相信今時今日許多人在煮食時，都會使用防黏底鍋。但買的時候記得留意，有沒有和全氟辛酸（PFOA）這種有害物料。

報導指出3M 研發出一種名為全氟辛酸 (PFOA) 的「神奇」液體。這種液體被美國化工公司 Dupont 用作製造聚四氟乙烯 (Teflon)–在具有防黏底塗層產品中常見的物料。

據網媒 Intercept 報道，3M 在 70 年代已知道 PFOA 對人體有害。可是這些物料仍被用在許多不同產品中，例如防水衣物和含有聚四氟乙烯的防黏底平底鍋。有害物會積聚在血液中﹑破壞人的免疫系統，傷害肝臟，脾臟，骨髓﹑提高膽固醇和甘油三酯水平和增加患上心臟病的風險。

據 Intercept 報道， 在 1975 年一名佛羅里達大學的研究員 Warren Guy，發現了自己的血液中含有複雜的氟分子。他把發現公開，並向 3M 確認，那些分子是不是來自 Teflon 或 Scotchgard 防水物料中的 PFOA，而報導也指出3M 當時聲稱不知情。另消息又指出 3M 的科學家其後進行了調查，發現 Warren Guy 在血液裡發現的分子，來自他們公司的「神奇物料」。在 1976 年 3M 進行的內部調查中，他們發現在 PFOA 工廠工作的工人，血液濃度高於正常水平 1000 倍。在 1978 年，3M 承認 PFOA 應被列為「有毒」物料。據紅十字會在 1979 年進行的樣本血液分析，這種有害物質已擴散到全美國人民的血液裡，而 3M 也對報告知情。

儘管有環境科學家指出，那些有害物已滲透在食物鏈的不同部份。可幸的是， 2020 年 PFOA 將會在歐洲全面禁止。

可幸的是， 2020 年 PFOA 將會在歐洲全面禁止。

食多兩年 ... 未計買左返黎用 ...
最小遺害多十幾年

1979年肯定知，2020年先禁止，即係用左40年終於搵到替代物料，所以前者可以禁止使用

Gortex夠係啦

early warning late lesson

佢老母
美國佬杜邦化工，3M, 孟山都，專攪呢d屎忽野